\documentclass[DIV=calc]{scrlttr2}

\KOMAoptions{%
fontsize=12,%
enlargefirstpage=true,%
subject=titled,%
%fromemail,%
fromrule=off,%
fromalign=center,%
parskip=full+,%
backaddress=on,%
addrfield=on,%
foldmarks=on}

% esto es para que ponga la dirección del destinatario
% a la derecha; realmente es un tipo suizo
%\LoadLetterOptions{SN}


\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[sc,osf]{mathpazo}
%\usepackage{libertine} 
\usepackage{XCharter} 

%\usepackage{tgpagella} 
%\usepackage{bookman}
\usepackage[scaled=.90]{helvet}
\usepackage[german]{babel}

\linespread{1.03}

\typearea[current]{last}

% listas compactas
\usepackage{paralist}
\let\itemize\compactitem
\let\enumerate\compactenum

% ajustos de microtipografía
\usepackage{microtype}

\begin{document}

\setkomavar{fromname}{DSM}
\setkomavar{fromaddress}{Ctra. Estación 21-C 3º B\\%
  33191 Oviedo}
%\setkomavar{fromphone}{+34 985781246}
\setkomavar{fromemail}{email@qq.com}
\setkomavar{subject}{Poner Motivo}
\setkomavar{place}{Oviedo}
\addtokomafont{fromname}{\footnotesize}
\addtokomafont{fromaddress}{\footnotesize}

% aquí va el destinatario por ejemplo: 
% \begin{letter}{Barack Obama\\Casa Blanca\\83230 Washington}
\begin{letter}{}

\opening{Estimado Sr. Obama,}

% aquí va el texto

\closing{Atentamente,}

\end{letter}


\end{document}
